\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2012}{Физбой, полуфинал, 26.07.2012}{8 класс}

\taskpic{ Сплошной шарик подвешен в сосуде на двух одинаковых лёгких
  нитях, как показано на рисунке. Свободные концы нитей закреплены на
  одной высоте. После того как сосуд заполнили водой, и шарик оказался
  полностью погруженным в воду, натяжение нитей не изменилось.
  Определите плотность $\rho$ материала, из которого изготовлен
  шарик. Плотность воды $\rho_0 = 1000\mbox{ кг/м}^3$.}
{
  \begin{tikzpicture}
    \draw[very thick] (0,3) -- (0,0) -- (2,0) -- (2,3);
    \draw[dashed] (0,1.5) -- (2,1.5);
    \draw[thick] (0,1.5) -- (1,.9) -- (2,1.5);
    \draw[fill=black] (1,.9) circle (0.1cm);
  \end{tikzpicture}
}
% Московская городская олимпиада, 2007

\task{Автомобиль проехал половину пути со скоростью $v_1 = 60\mbox{
    км/ч}$. Половину оставшегося времени движения он ехал со скоростью
  $v_2 = 15\mbox{ км/ч}$, а последний участок пути --- со скоростью
  $v_3 = 45\mbox{ км/ч}$. Чему равна средняя скорость автомобиля на
  всем пути?}

\task{ В стакане с водой плавает деревянная шайба с цилиндрической
  дыркой. Оси шайбы и дырки параллельны. Площадь дна стакана $S$,
  площадь сечения дырки $S_1$. Дырку осторожно наполняют доверху
  маслом. На какую высоту поднимется шайба, если вначале её
  выступающая из воды часть имела высоту $h$? Плотность масла $\rho$,
  плотность воды $\rho_0$. Известно, что всё масло осталось в дырке. }
% Раз задача, два задача, 1.69

\task{ Два одинаковых сообщающихся сосуда наполнены жидкостью
  плотностью $\rho_0$ и установлены на горизонтальном столе. В один из
  сосудов кладут маленький груз массой $m$ и плотностью $\rho$. На
  сколько будут после этого отличаться силы давления сосудов на стол?
  Массой гибкой соединительной трубки с жидкостью можно пренебречь. }
% Московские физические олимпиады, 2001, 1.237

\taskpic{ Для облегчения подъёма грузов часто применяют ворот,
  состоящий из двух валов, неподвижно закреплённых на одной оси. При
  работе такого ворота трос, сматываясь с одного вала, одновременно
  наматывается на другой. Какую силу $F$ нужно приложить к рукоятке
  ворота длиной $l$, чтобы груз массы $m$ находился в равновесии?
  Весом блока и трением пренебречь. Радиус малого вала $r$, большого
  --- $R$. }  {
  \begin{tikzpicture}
    \draw[thick] (2,3.5) circle (0.25);
    \draw[thick] (2,3.5) circle (0.5);
    \draw (2.25,3.5) -- (2.25,2);
    \draw (1.5,3.5) -- (1.5,2);
    \draw[thick] (1.875,2) circle (0.375);
    \draw (1.875,2) -- (1.875,1.3);
    \draw (1.6,1.3) rectangle (2.15,0.9) node[midway,blue]
    {$m$};
    \draw[line width=0.07cm] (2,3.5) -- ++(15:1.5cm)
    node[midway,below,blue] {$l$};
    \draw[blue,->] (2,3.5) ++ (15:1.5cm) -- ++(-75:0.5cm)
    node[right,blue] {$F$};
    \draw[blue,->] (2,3.5) ++(-45:1cm) node[right] {$R$} --
    ++(135:0.5cm);
    \draw[blue,->] (1,3.5) node[left] {$r$} -- (1.75,3.5);
  \end{tikzpicture}
}
% Лукашик, 14.24

\task{ На длинном прямом шоссе автомобили движутся с постоянной
  скоростью $v_1$ всюду, за исключением моста, на котором автомобили
  движутся с другой постоянной скоростью $v_2$. На рисунке изображён
  график зависимости расстояния $l$ между двумя едущими друг за другом
  автомобилями от времени $t$. Найдите скорости $v_1$ и $v_2$. }

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[grid=both,xmin=0,xmax=90,ymin=0,ymax=420,y=0.01cm,x=0.1cm,xlabel={$t$,
        с},ylabel={$l$, м},xtick=data]
      \addplot[mark=none,very thick,blue,line width=2pt] coordinates {
        (0,400)
        (10,400)
        (20,300)
        (30,200)
        (40,200)
        (50,200)
        (60,200)
        (70,300)
        (80,400)
        (90,400)
      };
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{center}
% Московские физические олимпиады, 2005, 1.10

\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End: 